- Extensible Markup Language
-  generalized markups ( beliebige Tags)
- Für Datenaustausch zw. Computern
- um strukturierte Daten in einer Textdatei darzustellen
- Lizenzfrei & plattformunabhängig
- Jedes XML-Dokument hat genau ein Wurzelelement
- XML-Dokumente haben eine hierarchische Struktur
- Elemente sind immer geordnet
- Einfache Dokument-Typen können mit DTDs (Document Typ Definitions) spezifiziert werden, komplexere mit XMLSchema
- wohlgeformt = entspricht syntaktische Regeln (valid)